［預防肺炎］唔該叫你嗰棟樓嘅人記得倒水去廁所去水口

之前有巴打開過，不過推唔郁。

當年淘大社區爆發就係因為個U型隔氣乾涸甚至被拆除，搞到抽返啲病毒入間屋。

雖然未證實，但唔排除今次武漢肺炎係Airborne (SARS證實係Airborne)，所以喺屋企嘅預防措施都要做好，可以嘅話通知埋隔離左右、姨媽姑姐，自製文宣貼喺你棟樓部Lift 最好。一介粗人唔識畫到好靚。

1. 早晚倒1:49嘅稀釋漂白水入去廁所去水口

*政府建議係每次500毫升

*留意返稀釋漂白水用凍水、同唔好諗住稀釋完一大桶存放下次用，咁樣會破功

*仲有唔稀釋好易乸爛條喉

*廁所去水口係指屎坑隔離，喺地下個去水口
因為平時只會拖地，所以呢一個去水口好容易會被忽略致乾涸。

補返當年淘大個傳播途徑(cr: )

係麻煩啲，但非常時期，港人自救。
你唔肯呼籲市民帶口罩，咪自己人呼籲。
你唔肯呼籲市民做預防措施，咪自己人呼籲。

仲有記得倒完要洗手

推

當你個政府三番四次賣港，港人惟有自保啦。

冇哂漂白水就咁倒水得唔得

唔係好明個原理
其實就咁牛皮膠紙封咗佢得唔得

屋企個廚房都有個地下排水口 洗咪洗倒埋水？
有冇巴絲可以解答下

都得，重點係保持條管濕潤，先發揮到隔氣嘅作用。
漂白水嘅功能係消毒。

airdrop大法

咁點去水
唔用水唔去廁所封實咪得

push

咁封應該唔得

可以睇下呢個原理

個去水口連去邊？有啲就咁喺牆冇連水管。
我屋企冇所以問下

痴係部Lift度咁就户户都睇到

因為唔同沖涼去水口每日都會用到，如果淨係拖地，廁所去水口好多時冇水沖落去，所以提大家要多啲倒水。

推呢個

沖涼企缸呢？

沖涼位因為你每日沖涼都會有水落去，所以唔駛特登加水都會濕潤，我諗一星期做一次普通消毒/清潔已經夠。

其實係咪最主要確保u-trap有水就得
因為屋企個廚房去水係連埋廁所去水先有個u-trap

屋企沖涼個位條渠成日有屎味，點搞就咁倒夠唔夠，懷疑佢無隔氣

唔該ching
大家記得post去fb ig whatsapp
推

我屋企都係！好想知點解

有水+倒1:49入排水口入面消毒防污水倒流

不過當年淘大污水渠做得唔好，好易奶嘢

舊樓？有時隔氣做得唔好或者有啲舊樓根本冇做隔氣

都25年以上但以前住同一棟樓，另一個單位無依個問題

如果將浴缸改做企缸冇裝返隔氣都有可能，不過我非專業，惟有叫你早晚倒水消毒個沖涼去水位。

要倒呀 個排水口就好似連住所有屋企嘅出入口咁 倒水就可以封咗佢 空氣走唔入細菌就入唔到

再推

條喉 500 亳升水夠？？

要早晚咁密？之前睇過話一星期

Push

補充翻

濃漂白水會分解出氯氣

仲要500ml咁倒落個廁所到 未殺到菌自己已經肺水腫

所以點解一定要稀釋

想問廁所地下去水位塞左可以點搞

我都係參考政府新聞處

印張圖貼自己層大堂

Yes 我見政府2015年都建議緊一個星期一次
但爆肺炎呢排嘅報道 淨水公司建議早晚一次

我屋企冇漂白水,但係有幾百粒TCCA,應該夠用

推

全城自救

點解屋企會有tcca反而冇漂白水

好簡陋但畫咗好耐

好清晰吖

5X年舊樓冇U型喉,直入大廈污水喉
點樣封死佢最好

倒漂白水嗰時拉廁所制衝廁 用廁所水
可唔可以當係稀釋左

點樣可以睇自己棟樓係咩喉

用廁所泵通下佢
亂倒通渠水驚你乸爛條喉

推
唔係愈濃愈好
仲要廁所個空間咁細
記得保持空氣流通

講緊係沿室地面走果個而唔係馬桶
馬桶長期有水唔洗咁做
當然你想殺菌都得既

伸個頭出窗...

屌 sorry 睇錯左
唔該曬

同埋都好難完全封實

係，最重要有水

諗住五金鋪開就落去問下,大不了界塊膠版冚住再用玻璃膠封邊

搭棚裝過或者last resort 去五金舖買啲去水口渠蓋頂住先
或者有冇其他巴打可以解答小弟非專業